%@Titre: Bordeaux -- 1998
 Le plan est rapporté au repère orthonormal $(O,I,J)$; l'unité
 graphique est le centimètre.
\begin{myenumerate}
\item Placer les points $A(2;1)$, $B(5;6)$ et $C(-3;-2)$.
\item Démontrer que le triangle $ABC$ est isocèle en $A$.
\item
\begin{enumerate}
\item Déterminer une équation de la droite $(\Delta)$ passant par $A$
et de coefficient directeur $(-1)$.
\item Démontrer que le point $D(0;3)$ appartient à la droite
$(\Delta)$.
\end{enumerate}
\item Démontrer que $D$ est l'image de $C$ par la translation de
vecteur $\vecteur{AB}$.
\item Quelle est la nature du quadrilatère $ACDB$ ?
\end{myenumerate}